亞博檢疫中心三名工作人員確診及初步確診，五號及七號館的檢疫人士需要全部撤離

【Now新聞台】本港新增95宗新冠病毒確診，36宗感染源頭不明。亞洲國際博覽館檢疫中心3名工作人員確診及初步確診，五號及七號館的檢疫人士需要全部撤離。而葵盛西邨第八座五樓共12人感染，相信出現環境污染。

筲箕灣東華三院方樹泉日間活動中心暨宿舍早前出現爆發，院友撤離至亞洲國際博覽館檢疫，照顧他們的一名康復幹事確診及兩名護理員初步確診，當中，兩人於五號館工作，一人於7號館工作，負責照顧檢疫院友起居飲食，工作期間穿著全套保護裝備。

當中，列為初步確診的社署外判承辦商護理員曾與院友拉扯，導致保護衣鬆脫。所有於五號及七號館的檢疫人士會撤離至三號館，百多名工作人員會接受檢測。

衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮：「在社區無高危因素，較大機會工作時感染，已加強感染控制。有些院友離開了，要照顧員帶他們回去，肢體令保護衣鬆開。」

葵盛西邨第八座五樓5個單位一共12人確診，衞生防護中心相信經環境污染傳播，若有更多住戶感染，會考慮強制檢測或檢疫。

歐家榮：「葵盛5個單位同一層，不見似康美樓垂直傳播，較大機會是同層見面未必察覺，出出入入見到。五個家庭不是很熟，沒有探對方，只是同層住。」

另外，啟德協調道地盤一名工人確診，他兩名同事早前於日出康城九期工作並染病。